澳洲控告一名華僑領袖違反《反外國干預法》

澳洲華人僑領被控違反《反外國干預法》

澳洲墨爾本一名65歲華人僑領，被控違反《反外國干預法》，涉嫌與外國情報機構有聯繫，成為澳洲2年前通過這項法例後，首個被檢控人士。被控的楊怡生，是當地越南柬埔寨老撾華人團體聯合會主席，下午在墨爾本地方法院出庭，被控「準備實施外國干涉罪」，最高可判監10年，他獲准保釋，明年3月再出庭。

外間認為澳洲制定《反外國干預法》，是針對中國的滲透活動。不過澳洲警方未有交代被告與哪個國家的情報機關有聯繫，強調由澳洲情報機關及警方共同領導的打擊外國干預工作組，已就今次事件，及早採取預防措施。

原文網址：

澳洲賣國賊